十字韌帶重建後圍爐區

前日做完手術，而家仲係要綁住0度鐵架用拐杖行
隔幾個鐵就敷下冰同喺屋企遊盪下，每一下喺床度抬高隻腳都痛到入心入肺

不要太早灰心 仲有好多個腳痛晚上等緊你

下? 醫生話即日行得既 下個月做

睇情況有人完全唔痛即走
我係後悔到揀即日走既人，10點先去到廁所走

拆野之後勤力啲拉筋同操肌肉，我唔算勤力操但手術完咗幾年後連滑雪都玩到（當然有自覺去滑雪之前有加操…）

記得拉筋要兩邊都拉唔好只拉傷個隻腳，宜家我手術完個隻啲筋仲鬆過無傷個隻

記得勤啲操返大個四頭同屎忽
依家唔識大

樓主vvd

即日行得，不過要用crutches，行兩步都攰

我第二日先比行，第一日要喺床去廁所，萬一屙唔出要插尿喉，巴打可以練定先

Sure. thanks巴打

希望早日可以正常行路先

最近好似前十字撕裂 想問下知唔知微創係點 係咪唔使切咗重新整過

大大前日做完手術，訓左一晚
第二日就拎行山杖行得
有冇話幾耐先可以正常行

前十字撕裂都有幾種程度，去做Mri照下穩陣

拆野係指拆咩

個時我做完手術個膝頭有包到實晒等駁好既韌帶唔會因為唔小心/意外郁到佢或者屈到佢

會響出院後下次覆診時醫生佢地先幫你拆

有冇話做完手術幾耐先拆野
未拆前你有冇做啲簡單運動

開頭應該郁下腳腕，同埋舉下腳咁
如果講公家個brace，齋做acl就三到四星期甩得
但我半月板加acl一齊做，要六星期，而家第三星期先比屈60度

我指既拆野啱啱手術完係繃帶個啲
呢個係下次覆診好似係大約出院後一星期左右拆（太耐唔記得）
呢段時間一黎我都比較懶，二黎手術完好易攰，記得就無做啲咩運動

覆診完拆咗繃帶就平時活動會戴brace，醫生有話要拉筋咁我就開始拉筋（記得兩隻腳都要拉）

同呢個時候就開始做物理治療，佢會有啲take home exercise 就跟返指示做